張文采卸下主播身份 談無綫新聞偏頗：接受唔到，咪走囉！

「呢節新聞報道完喇，多謝大家10年嚟嘅支持，後會有期，再見。」
似曾相識的讀白，來自剛卸下TVB新聞主播身份兩星期的張文采（Wendy），亦是她在上月25日最後一節晚間新聞及天氣報告後，坐在主播台前講的最後一句說話。
回復自由身的Wendy，日前現身觀塘接受《蘋果》訪問，眼前的她像脫胎換骨變了另一個人，除了一臉輕鬆的笑容，髮型、化妝及衣着打扮都跟電視機內的「張文采」很不同，最吸睛是那金、黑、橙三個不同顏色的指甲油；唯一沒有改變，就只剩那聽足10年的「主播腔」。Wendy笑謂：「有同事問我離職後第一件事係咪去生仔，我就話係去染頭髮，因為一直好恨染一個灰色頭，所以即刻去染。」
相關新聞：【叉完電再開工】張文采轉職醫療機構 公關司儀主持乜都做

重提當晚最後一次報新聞，Wendy說：「之前同事問我有冇緊張我都話冇，但原來坐低咗真係有啲緊張，我本來冇諗住要講啲乜，但同事就話最後一次，一定要講啲嘢，於是我就叫編輯畀5秒時間我，緊張程度比第一日返工仲大，手心冒汗，好唔想讀錯同食螺絲，真係手都震，想喊咁滯，讀完之後望出去見到好多同事伏晒喺玻璃望住我，大家拍晒手掌，出到去就忍唔住喊喇！」
事實上，TVB新聞部幾乎每隔一段時間便有離職潮，過去半年社會運動熾熱，甚至有傳一周內有8個記者、主播辭職，當中包括曾經把FB頭像轉為黑色，以及穿全黑衫報新聞，疑低調表態的Wendy；亦因為這些舉動，網民即時開post熱議，同時獲不少網民讚賞有良知。一直未有公開表態的Wendy，承認不少認識的人，知道她請辭後都曾經問她同樣一個問題，就是「點睇TVB被指報道偏頗？」而她的答案都是一樣：「做得份工就要專業，接受唔到，咪走囉！」婉轉得來，卻又很直接。
不過，Wendy強調離職並非單一原因，又指去年已經許下承諾，做滿10年便離開，因為覺得10年是一個里程碑，更笑言：「公司為咗慰勞年資長嘅同事，離職時有餐飯同有個金牌，我一直朝住呢個目標進發，終於都食咗餐飯喇！」
然而，工作量越來越多都是Wendy請辭的重要因素。她說：「工作量好多，好長工時，同以前個年代好唔同，自己年紀又越嚟越大，唔係好應付到，有時返凌晨4點，有時收凌晨12點，好多重要直播要做，準備工夫要做好多，咁結咗婚都想穩定啲，加上老公嘅工作，每星期會有一兩日唔喺屋企，之前真係試過一星期只見到兩次。」
香港的社會氣氛於過去半年一天比一天差，Wendy坦言對心情都有影響，「有時睇得多，每日讀咁多，係睇到個心好唔舒服，有個感覺想逃避離開，唔想咁前線接觸呢樣嘢，當然個心都會諗住，加上而家一打開電話都會睇到好多......係要繼續關心嘅，但要搵方法去抒發。」她又補充：「我覺得作為一位專業主播，無論乜嘢情況，就算屋企或者身邊有乜嘢事，觀眾開住電視就係望住你，就要表現專業一面，呢個先係最重要，私人感情一定要擺埋一面，可能你啱啱同男朋友鬧完交，或者啱啱喊完，你坐上去都要表現專業，先係尊重番自己工作，因為唔係只代表自己，係代表公司，而且可能一個失誤會影響到其他同事，有乜嘢就off camera先處理。」

接受唔到都做咗十年，好野

14年已經夠仆街啦
又想洗底

洗白白

利君雅都係啦
歡迎洗底屌柒tvb

14年都忍到, 屎都食得啦

采姐

黃紫盈係咪好撚臭格？

洗底就洗底啦，做左咁多年，突然良心發現？

叫佢開Live爆大穫啦

咁都好吹奏 擺明就有後路係預咗呢個時間走 順便拎個尾彩扮好人

你呢啲咪醒,有啲柒頭毒撚真係當正係良心發現夜晚瘋狂打J架喂

利君雅果種覺醒根本係超時空進化黎

都走得幾慢

肥左咁多，老左五年

最後果5秒應該要講：屌你老母袁志偉

利君雅超進化 利未答我問題雅

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

黃紫盈淚灑直播室.jpg

蘋果咁樣幫佢宣傳
睇黎應該係為加入泛民鋪路

利君雅走咗好耐
表現比珠海采好勁多

收皮啦扮撚晒嘢

「你𠵱家得閒，點解你唔去讀要我讀？」

「我係senior，我負責編邊個讀。」

「𠵱家唔係你話得唔得，係我叫你去做！」

轉頭可能入政府
入中資
入警務署都唔奇

喺tvb就屌人無良心
辭咗職就屌人辭得慢
唔明上面班人諗乜

咁都要吹奏 做左咁耐先走 扮嗟呀

想洗底？無問題

純文字討論

七警件事係無線做
當年都尚算專業

要用十年先醒覺

你身處於連登討論區

我唔覺得佢幫自己洗緊底喎
佢嗰句同做得呢份工就預咗要做狗一樣

嬲

屌你

肯割就得

談無綫新聞偏頗：接受唔到，咪走囉

呢句肯定係蘋果自己加. 如果佢有講到, 做乜唔播出黎

樓主好撚不孝。

俾阿滿屌咗四年都忍到

唔怪之得做到十四年

M底

條女好撚正

相由心生

專條撚咩，當年係夜晚個袁乜鳩瞓著咗，班細先可以出到警單野

做左臭雞十年扮純情

人地都走咗啦，又唔係話要拎咩著數同拎光環

你地而家喺到屌佢話佢扮晒嘢做乜

好似講到人人都有錢同有本事今日辭職聽日走咁

入得tvb 做野就係原罪，咁都唔撚明

蘋果啲用字好撚核突
吸睛吸精 飛機杯就吸精啦
奪目/吸引/焦點/耀眼/注目

有無睇內文
佢一早Plan好左做10年就走
而家只係攞個尾彩

重點係接受左14年

我地女神君牙 當年東北咪又係覺得勇武係鬼

我愛張文采bb

共閪想洗白

on9

高汁po，要推
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

轉個頭就做KOL啦

有冇ig

咁起碼叫有出丫
嗰時大家結論都係咁

班細既當年都企得硬

張文采係咪比羅鈞滿屌到爛果個？

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

點解有聲

屌

港台好心唔好請咁多cctvb d主播

變到睇tvb咁 同埋可能係假降做臥底

呢排越黎越離譜掛

中二病？

完全比唔上NOW, RTHK同有線既新聞.

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

屌 同路人都屌
之前又話藍轉黃都要支持
而家又屌

人地做咗十年啊
做文人揸筆一定知tvb news 垃圾啦
仲要做十年先出聲
連登仔唔好製造光環俾人啦

條友係新聞部出名專恰新人
講野又臭雞 依家先良心發現？

挑。根本唔係無辜。如果接受唔到一早走左啦。

講左咁耐 圖都冇張

貼心提醒：十點鳩叫

根本連登大班人專制過共産黨
多個朋友好過多個敵人
但有班人就寧願
多個敵人好過多個朋友
坐過監就一世都係監躉
唔會有改過既機會

呢幾個月你有無覺醒到呀？
就算本身就覺醒咗
有無發覺因為近來發生的事令你對社會的思考同理解又加深咗一層
我相信大部分人都有
因為政治意識呢d嘢
係要經歷過
先體會到

咁你自己可以進化 對過去的幼稚懺悔
憑咩唔畀人地洗心革面？

呢10年cctvb一直陰啲陰啲洗緊藍屍腦啦
係呢半年袁狗同黃狗先開始扮都廢事扮

太遲啦 個樣同把聲=fake news

用普通人去同黨媒臭西比
大眾市民做港豬有冇出賣香港啊
呢條八婆幫黨媒報fake news洗左幾多人腦
做左十年黨媒洗左咁多人腦 而家就想黎洗底?
政治意識要經歷到 14年雨革已經知tvb幾仆街啦

吸你老母睛，又用埋晒死人蝗語。

好明顯係儲夠經驗跳去第二度啦

人地想轉軚 點解仲要屌鳩人
少個敵人唔好咩

佢只係想做下一個方面儀

接受投誠，黃店黃絲門檻唔需要太高

應該ok

唉 香港未又係一樣 仲要22年添

佢好濃妝 ... 素顏樣真係 ...好普通

羅鈞滿係咪牙簽

收皮啦屌

老公咩人？
藍絲？

一有人權法，個個藍扮黃

識佢真人
老公救護員來的

人閪都政治取態兩回事

屌一屌先

霞姐

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
FB page: 二百萬三罷聯合陣線
TG頻道
Group List
FB
IG

職工盟TG：

✅加入公會
✅大人肯罷工 細路使乜衝

偽人

agger ar, 推

唔實得吹奏 但多個人冇壞

咁都做到十年
西利

起碼識醒覺執返良知係好事

你以前無做啱
以後都唔會做得啱

熱狗最鐘意呢個思維

字海唔睇喇 都係忽然扮黃食順風唧 過檔蘋果？

間間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ廿幾年，好野

究極體

咁佢接受能力都好高，咁都頂到10年

push this

接受投誠，黃店黃絲門檻唔需要太高

做咗tvb 11 年，而家先走

又想洗白

攞尾彩咪囉lo，最少又走一個，淨係你地覺得佢早走cctvb就請唔到人？咪講主播哩d出樣知名嘅其實仲容易打沉。離開就ok

當然如果掉轉頭入紅企，咁我都一齊屌啊

入嚟聯署 要求褫奪唔查催涙彈成分狗官陳肇始喺哈佛有公共衛生碩士學位

巴打俾個叻你
仲有「矚目」都可以用
我都好憎蘋果成日推廣呢啲支那鳩詞

呢件臭閪算鳩掃把

真假新聞

當佢講門面嘢想洗低都好，做偽黃又好
呢刻大家唔使咁Harsh嘅，有人轉就歡迎先啦
到佢真係過檔再去政府/popo做再屌

你以前無做啱
以後都唔會做得啱

佢一四年係有份聯署裏面嘅人之一